<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-br">
<head>
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<title>Quiz - Hardware x Software</title>

<style>
body {
    font-family: Arial, sans-serif;
    background: #f2f4f8;
    margin: 0;
    padding: 20px;
}

h1 {
    text-align: center;
}

.quiz-container {
    max-width: 800px;
    margin: auto;
    background: white;
    padding: 20px;
    border-radius: 10px;
    box-shadow: 0 0 10px rgba(0,0,0,0.1);
}

.question {
    margin-bottom: 20px;
}

button {
    padding: 10px 20px;
    font-size: 16px;
    border: none;
    border-radius: 5px;
    cursor: pointer;
}

#submitBtn {
    background: #007bff;
    color: white;
}

#retryBtn {
    background: #28a745;
    color: white;
    margin-top: 20px;
    display: none;
}

.result {
    margin-top: 20px;
    font-weight: bold;
}

.wrong {
    color: red;
}

.correct {
    color: green;
}
</style>
</head>

<body>

<div class="quiz-container">
<h1>Quiz - Hardware x Software</h1>
<form id="quizForm"></form>

<button id="submitBtn">Corrigir</button>

<div class="result" id="result"></div>
<button id="retryBtn">Tentar Novamente</button>
</div>

<script>

const questions = [

{
question: "Os chips são responsáveis principalmente por:",
options: ["Limpar o computador", "Executar operações e instruções", "Imprimir documentos", "Armazenar papel"],
answer: 1,
tip: "Eles executam cálculos, controlam componentes e processam instruções."
},

{
question: "Os programas são:",
options: ["Peças físicas do computador", "Conjuntos de instruções", "Cabos internos", "Placas eletrônicas"],
answer: 1,
tip: "Programas são instruções organizadas que dizem ao computador o que fazer."
},

{
question: "Hardware é:",
options: ["Sistema operacional", "Equipamento físico do computador", "Aplicativo", "Código"],
answer: 1,
tip: "Hardware é tudo aquilo que você pode tocar fisicamente."
},

{
question: "Software é:",
options: ["Peça física", "Dispositivo externo", "Conjunto de instruções", "Monitor"],
answer: 2,
tip: "Software são os programas que controlam o hardware."
},

{
question: "A placa mãe tem como função:",
options: ["Imprimir documentos", "Conectar e coordenar componentes", "Criar programas", "Armazenar vírus"],
answer: 1,
tip: "Ela conecta processador, memória e demais componentes."
},

{
question: "A CPU é conhecida como:",
options: ["Memória secundária", "Periférico", "Cérebro do computador", "Programa básico"],
answer: 2,
tip: "Ela executa as instruções e controla o sistema."
},

{
question: "A Unidade de Controle (UC) é responsável por:",
options: ["Armazenar músicas", "Controlar e coordenar tarefas", "Imprimir dados", "Resfriar o computador"],
answer: 1,
tip: "Ela interpreta instruções e coordena ações."
},

{
question: "A ULA executa:",
options: ["Operações aritméticas e lógicas", "Instalação de programas", "Formatação de HD", "Impressão"],
answer: 0,
tip: "Ela realiza cálculos como soma, comparação e lógica."
},

{
question: "A memória RAM é:",
options: ["Permanente", "Somente leitura", "Temporária e volátil", "Externa"],
answer: 2,
tip: "Se faltar energia, os dados da RAM são perdidos."
},

{
question: "A memória ROM é:",
options: ["Volátil", "Somente leitura e permanente", "Temporária", "Apagada ao desligar"],
answer: 1,
tip: "Ela já vem gravada de fábrica."
},

{
question: "Exemplo de memória secundária:",
options: ["Processador", "RAM", "SSD", "Placa mãe"],
answer: 2,
tip: "SSD, HD e pendrive armazenam dados permanentemente."
},

{
question: "Teclado e mouse são:",
options: ["Periféricos de saída", "Periféricos de entrada", "Memórias", "Softwares"],
answer: 1,
tip: "Eles enviam dados para o computador."
},

{
question: "Monitor e impressora são:",
options: ["Entrada", "Saída", "Memória", "Processador"],
answer: 1,
tip: "Eles mostram os resultados do processamento."
},

{
question: "Software básico inclui:",
options: ["Jogos", "Antivírus", "Sistemas Operacionais", "Planilhas"],
answer: 2,
tip: "Windows, Linux e Android são exemplos."
},

{
question: "Software utilitário inclui:",
options: ["Sistema operacional", "Antivírus e backup", "Processador", "Monitor"],
answer: 1,
tip: "Utilitários ajudam na segurança e desempenho."
},

{
question: "Software aplicativo é:",
options: ["Programa para tarefas específicas", "Peça física", "Memória", "CPU"],
answer: 0,
tip: "Exemplo: editores de texto, planilhas, jogos."
},

{
question: "O sistema operacional faz:",
options: ["Apenas jogos", "Gerencia recursos e interação", "Só imprime", "Nada"],
answer: 1,
tip: "Ele controla memória, processador e dispositivos."
},

{
question: "Sem software, o computador seria:",
options: ["Mais rápido", "Apenas peças eletrônicas", "Um supercomputador", "Uma impressora"],
answer: 1,
tip: "Sem programas ele não executa tarefas."
},

{
question: "Periféricos são:",
options: ["Componentes internos apenas", "Dispositivos que comunicam com o exterior", "Programas", "Memórias"],
answer: 1,
tip: "Eles permitem interação entre usuário e máquina."
},

{
question: "Hardware interno inclui:",
options: ["Teclado", "Mouse", "Processador e memória", "Impressora"],
answer: 2,
tip: "São os componentes essenciais dentro do gabinete."
}

];

const quizForm = document.getElementById("quizForm");
const resultDiv = document.getElementById("result");
const retryBtn = document.getElementById("retryBtn");

questions.forEach((q, index) => {
    const div = document.createElement("div");
    div.classList.add("question");
    div.innerHTML = `<p><strong>${index + 1}. ${q.question}</strong></p>` +
        q.options.map((opt, i) =>
            `<label><input type="radio" name="q${index}" value="${i}"> ${opt}</label><br>`
        ).join("");
    quizForm.appendChild(div);
});

document.getElementById("submitBtn").addEventListener("click", function() {

    let score = 0;
    let feedback = "";

    questions.forEach((q, index) => {
        const selected = document.querySelector(`input[name="q${index}"]:checked`);
        if (selected) {
            if (parseInt(selected.value) === q.answer) {
                score++;
            } else {
                feedback += `<p class="wrong">Questão ${index + 1}: ${q.tip}</p>`;
            }
        } else {
            feedback += `<p class="wrong">Questão ${index + 1}: Não respondida. ${q.tip}</p>`;
        }
    });

    resultDiv.innerHTML = `<p class="correct">Você acertou ${score} de ${questions.length} questões.</p>` + feedback;
    retryBtn.style.display = "block";
});

retryBtn.addEventListener("click", function() {
    location.reload();
});

</script>

</body>
</html>
